# Nodejs

## 概述
- Node.js是基于chrome js运行时建立的一个平台，实际上它是对google Chrome V8引擎进行了封装，它主要用于创建快速的，可扩展的网络应用。
- 它采用事件驱动和非阻塞I/O模型，使其变得轻量和高效，非常适合构建运行在分布式设备的数据密集型的实时应用。
- node是服务器端的js解析器
- node是js运行的一种环境，为js提供了操作文件/ 创建HTTP服务，创建TCP/UDP服务等的接口，可以完成其它后端语言（Python/PHP）能完成的工作

## 交互式运行环境：REPL
- node提供了一个交互式运行环境，通过这个环境，可以立即执行js代码，类似于浏览器的console控制台。

## 模块和包
- 模块
	- 官方提供了很多模块，这些模块实现了一种功能，如操作文件的模块fs，构建http服务的模块http，每个模块都是一个js文件，
- 包
	- 包可以将多个具有依赖关系的模块组织在一起，封装多个模块，以方便管理。
	- node采用commonjs规范，一个js文件就是一个模块，
	- 包是一个文件夹，包内必须包含一个JSON 文件，名为“package.json“。
	- 包内bin文件夹存放二进制文件
	- lib存放js文件
	- doc存放文档
	- test存放单元测试

## npm包管理工具
- npm是node的包管理工具，定义了包依赖关系，
